<section xml:id="ACh2Sec4CoordinateVectors">
  <title>Ko√∂rdinaatvektore</title>

 <p>
      Daar is 'n meer direkte manier om oor 'n basis te dink.
    </p>

    <proposition xml:id="prop_bases_give_coordinates">
      <title>Basisse gee ko&#xf6;rdinate</title>
      <statement>
        <p>
          'n Lys vektore <m>\ve{e}_1</m>,
          <m>\ve{e}_2</m>, <m>\ldots</m>,
          <m>\ve{e}_n</m> in 'n vektorruimte <m>V</m> is 'n basis van
          <m>V</m> as en slegs as elke vektor
          <m>\ve{v} \in V</m> op presies <em>een</em>
          manier as 'n line&#xea;re kombinasie
          <men xml:id="trying_to_formulate_basis">
            \ve{v} = a_1 \ve{e}_1 + a_2 \ve{e}_2 + \cdots + a_n \ve{e}_n
          </men>
          geskryf kan word.
          Dit is, vir elke <m>\ve{v} \in V</m>
          <em>bestaan</em> daar skalare <m>a_1</m>,
          <m>a_2</m>, <m>\ldots</m>, <m>a_n</m> wat
          <xref ref="trying_to_formulate_basis" /> bevredig en verder is hierdie skalare
          <em>uniek</em>.
        </p>
      </statement>
    </proposition>

    <assemblage>
      <p>
        Dit is belangrik om die wiskundige frase <sq>daar bestaan </sq>n unieke <m>X</m>
        wat <m>Y</m> bevredig' te verstaan.
        Dit beteken twee dinge.
        Eerstens, daar
        <em>bestaan</em> 'n <m>X</m> wat <m>Y</m> bevredig.
        Tweedens, daar <em>geen
        ander</em> <m>X</m> wat <m>Y</m> bevredig nie.
      </p>
    </assemblage>

    <assemblage>
      <p>
        Ons noem die skalare <m>a_1, a_2, \ldots, a_n</m> in
        <xref ref="trying_to_formulate_basis" /> die
        <em>ko&#xf6;rdinate</em> van
        <m>\ve{v}</m> in die basis <m>\ve{e}_1, \ve{e}_2, \ldots, \ve{e}_n</m>.
      </p>
    </assemblage>

    <proof>
      <p>
        <m>\Rightarrow</m>.
        Veronderstel dat die lys vektore <m>\ve{e}_1</m>,
        <m>\ve{e}_2</m>, <m>\ldots</m>,
        <m>\ve{e}_n</m> 'n basis vir <m>V</m> vorm.
        Veronderstel
        <m>\ve{v} \in V</m>.
        Omdat die lys vektore <m>V</m> span, weet ons dat ons
        <m>\ve{v}</m> as 'n line&#xea;re kombinasie van vektore in die lys op ten
        minste een manier <em>kan</em> skryf,
        <men xml:id="one_way_of_expanding">
          \ve{v} = a_1 \ve{e}_1 + a_2 \ve{e}_2 + \cdots + a_n \ve{e}_n
        </men>.
      </p>

      <p>
        Ons moet wys dat dit die <em>enigste</em>
        manier is om <m>\ve{v}</m> as 'n
        line&#xea;re kombinasie van die vektore <m>\ve{e}_i</m> uit te druk.
        Veronderstel ons het ook
        <men xml:id="second_way_of_expanding">
          \ve{v} = b_1 \ve{e}_1 + b_2 \ve{e}_2 + \cdots + b_n \ve{e}_n
        </men>.
      </p>

      <p>
        Die verskil van die twee vergelykings lewer
        <me>
          \ve{0} = (a_1 - b_1) \ve{e}_1 + (a_2 - b_2) \ve{e}_2 + \cdots +
          (a_n - b_n) \ve{e}_n
        </me>.
      </p>

      <p>
        Omdat die lys vektore <m>\ve{e}_1</m>,
        <m>\ve{e}_2</m>, <m>\ldots</m>, <m>\ve{e}_n</m>
        line&#xea;r onafhanklik is, kom ons tot die gevolgtrekking dat
        <me>
          a_1 - b_1 = 0, \,\, a_2 - b_2 = 0, \,\, \cdots, \,\, a_n - b_n =
          0
        </me>.
      </p>

      <p>
        Dit is, <m>a_1 = b_1</m>,
        <m>a_2 = b_2</m>, ensovoorts tot en met <m>a_n = b_n</m> en
        daarom is <xref ref="one_way_of_expanding" /> uniek.
      </p>

      <p>
        <m>\Leftarrow</m>.
        Aan die ander kant, veronderstel dat elke vektor <m>\ve{v}</m>
        as 'n unieke line&#xea;re kombinasie
        <me>
          \ve{v} = a_1 \ve{e}_1 + a_2 \ve{e}_2 + \cdots + a_n \ve{e}_n
        </me>
        geskryf kan word.
        Die feit dat elke <m>\ve{v}</m> as 'n line&#xea;re
        kombinasie van <m>\ve{e}_1</m>,
        <m>\ve{e}_2</m>, <m>\ldots</m>, <m>\ve{e}_n</m> geskryf
        <em>kan</em> word, beteken hulle span <m>V</m>.
        Ons moet steeds wys dat hulle
        line&#xea;r onafhanklik is.
        So, veronderstel daar bestaan skalare
        <m>b_1</m>, <m>b_2</m>, <m>\ldots</m>, <m>b_n</m>, sodat
        <men xml:id="finding_bs_making_zero">
          b_1 \ve{e}_1 + b_2 \ve{e}_2 + \cdots + b_n \ve{e}_n = \ve{0}
        </men>.
      </p>

      <p>
        Ons moet wys dat <m>b_i</m> almal nul moet wees.
        Ons weet reeds van
        <em>een</em> moontlike oplossing van <xref ref="finding_bs_making_zero" /> :
        stel elke <m>b_i = 0</m>.
        Maar ons weet ook dat elke vektor (spesifiek, die
        vektor <m>\ve{0}</m>) op presies een manier as 'n line&#xea;re kombinasie van
        vektore <m>\ve{e}_i</m> uitgedurk kan word.
        Daarom moet dit die enigste
        oplossing wees,
        i.e. ons vind dat <m>b_1 = b_2 = \cdots = b_n = 0</m>, en
        daarom is die lys vektore <m>\ve{e}_1</m>,
        <m>\ve{e}_2</m>, <m>\ldots</m>, <m>\ve{e}_n</m>
        line&#xea;r onafhanklik.
      </p>
    </proof>


  <definition>
    <statement>
      <p>
        Laat <m>\basis{B} = \left\{ \ve{b}_1, \ve{b}_2, \ldots,
        \ve{b}_n \right\}</m> 'n basis vir vektorruimte <m>V</m> wees,
        en laat <m>\ve{v}
        \in V</m>.
        Skryf
        <me>
          \ve{v} = a_1 \ve{b}_1 + a_2 \ve{b}_2 + \cdots + \ve{a}_n \ve{b}_n
          \, 
        </me>.
      </p>

      <p>
        Dan word die kolomvektor
        <me>
          [\ve{v}]_\basis{B} := \left[ \begin{array}{c} a_1 \\ a_2 \\ \vdots
          \\ a_n
          \end{array}  \right] \in \Col_n
        </me>
        die <term>ko&#xf6;rdinaatvektor van <m>\ve{v}</m> met betrekking tot basis
        <m>\basis{B}</m></term> genoem.
      </p>
    </statement>
  </definition>

  <assemblage>
    <p>
      Ek dui aan dat 'n kolleksie objekte 'n <em>lys</em> is
      (waar volgorde van belang is) en nie bloot 'n <em>versameling</em>
      nie (waar dit nie van belang is nie) deur van my eie tuisgemaakte
      simbole <m>\bopen \ldots \bclose</m> gebruik te maak. 'n Basis <m>\basis{B} =
      \bopen \ve{b}_1, \ve{b}_2, \ldots, \ve{b}_n \bclose</m> is 'n lys van
      vektore.
      Die volgorde van die vektore is van belang want dit affekteer
      die ko&#xf6;rdinaatvektor <m>[\ve{v}]_\basis{B}</m>.
    </p>
  </assemblage>

  <example>
    <statement>
      <p>
        Vind die ko&#xf6;rdinaatvektor van <m>\ve{p} = 2x^2 - 2x + 3</m>
        met betrekking tot die basis <m>\basis{B} = \left\{ 1+x, x^2 + x -1, x^2 +
        x + 1\right\}</m> van <m>\Poly_3</m>.
      </p>
    </statement>
    <solution>
      <p>
        Ons skryf <m>\ve{p}</m> as 'n line&#xea;re kombinasie van
        polinome van die basis <m>\basis{B}</m>:
        <me>
          2x^2 - 2x + 3 = -4(1+x) - \frac{5}{2} (x^2 + x -1) +
          \frac{9}{2}(x^2 + x +1)
        </me>
        <me>
          [\ve{p}]_\basis{B} = \cvector{ -4 \\ - \frac{5}{2} \\
          \frac{9}{2} }
        </me>
      </p>
    </solution>
  </example>

  <exercise>
    <statement>
      <p>
        Bevestig dit!
      </p>
    </statement>
  </exercise>

  <example>
    <statement>
      <p>
        Vind die ko&#xf6;rdinaatvektore van <m>\ve{v}</m> en <m>\ve{w}</m> in
        <xref ref="v_and_w_in_basis_B">Figuur</xref>
        met betrekking tot die basis <m>\basis{B}
        = \left\{ \ve{b}_1, \ve{b}_2 \right\}</m>.
      </p>
    </statement>
    <solution>
      <p>
        Deur inspeksie sien ons dat <m>\ve{v} = 2 \ve{b}_1 -
        \ve{b}_2</m>, sodat
  <me>
           [\ve{v}]_\basis{B} := \left[ \begin{array}{c} 2 \\  -1
          \end{array}  \right]
        </me>
      </p>

      <p>
        Ook deur inspeksie sien ons dat <m>\ve{w} = -3 \ve{b}_1 + 2
        \ve{b}_2</m>, sodat
   <me>
          [\ve{v}]_\basis{B} = \left[ \begin{array}{c} -3 \\  2
          \end{array}  \right]
        </me>
      </p>
    </solution>
  </example>

  <figure xml:id="v_and_w_in_basis_B">
    <caption>Die basis <m>B</m> vir <m>\mathbb{R}^2</m>.</caption>
 <image>

<latex-image>
          <![CDATA[\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
  \draw[red, dotted] (-9, -9) -- (3, -3);
  \draw[red, dotted] (-8, -7) -- (4, -1);
  \draw[red, dotted] (-7, -5) -- (5, 1);
  \draw[red, dotted] (-6, -3) -- (6, 3);
  \draw[red, dotted] (-5, -1) -- (7, 5);
  \draw[red, dotted] (-4, 1) -- (8, 7);
  \draw[red, dotted] (-3, 3) -- (9, 9);

  \draw[red, dotted] (-9, -9) -- (-3, 3);
  \draw[red, dotted] (-7, -8) -- (-1, 4);
  \draw[red, dotted] (-5, -7) -- (1, 5);
  \draw[red, dotted] (-3, -6) -- (3, 6);
  \draw[red, dotted] (-1, -5) -- (5, 7);
  \draw[red, dotted] (1, -4) -- (7, 8);
  \draw[red, dotted] (3, -3) -- (9, 9);

  \draw[very thick, red, ->] (0,0) -- node[pos=1.3] {\(\ve{b}_1\)} (2,1); 
  \draw[very thick, red, ->] (0,0) -- node[pos=1.3] {\(\ve{b}_2\)} (1,2);
  \draw[thick, ->] (0,0) -- (3,0) node[below right] {\(\ve{v}\)};
  \draw[thick, ->] (0,0) -- node[pos=1.2] {\(\ve{w}\)} (-4,1);\end{tikzpicture}]]>
</latex-image>
    </image>
  </figure>

  <example>
    <statement>
      <p>
        Vind die ko&#xf6;rdinaatvektor van die funksie <m>\ve{f}</m>
        gegee deur
        <me>
          \ve{f}(x) = \sin^2 x - \cos^3 x
        </me>
        met betrekking tot die standaard basis
        <me>
          \basis{S} = \{1, \cos x, \sin x, \cos 2x, \sin 2x, \cos 3x, \sin
          3x\}
        </me>
        van <m>\Trig_3</m>.
      </p>
    </statement>
    <solution>
      <p>
        Met die sommeringsformules vir <m>\sin</m> en <m>\cos</m> soos
        in <xref ref="trig_ex_early">Oefening</xref> bereken ons
        <men xml:id="expansion_of_nasty_trig">
          \sin^2 x - \cos^3 x = \frac{1}{2} - \frac{3}{4} \cos x - \frac{1}{2} \cos 2x - \frac{1}{4} \cos 3x
        </men>.
      </p>
      <p>We could also do this in SageMath as follows:</p>
      <sage>
        <input>
          x=var('x')

          f = sin(x)^2 - cos(x)^3

          show(f.reduce_trig())
        </input>
      </sage>

      <p>
        Gevolglik
       <me>
          [\ve{f}]_\basis{S} = \left[ \begin{array}{c} \frac{1}{2} \\  -\frac{3}{4} \\ 0 \\ -\frac{1}{2} \\ 0 \\ -\frac{1}{4} \\ 0
          \end{array}  \right]
        </me>
      </p>
    </solution>
  </example>

  <exercise>
    <statement>
      <p>
        Bevestig die uitbreiding <xref ref="expansion_of_nasty_trig"/> met die hand.
      </p>
    </statement>
        <solution>
          <p>
          <me>
          \cos 2x = 1 - 2\sin^2x \implies \sin^2x = \frac{1}{2} - \frac{1}{2}\cos 2x
          </me>
          <me>
          \cos^3 x = \cos x \cos^2 x = \cos x (1 - \sin^2 x) = \cos x(\frac{1}{2} + \frac{1}{2}\cos 2x) \\
           = \frac{1}{2}\cos x + \frac{1}{2}\cos x \cos 2x
          </me>
          <me>
          \cos x \cos 2x = \cos 3x + \sin x \sin 2x = \cos 3x + 2 \sin^2 x \cos x \\
          = \cos 3x + (1 - \cos 2x) \cos x = \cos 3x + \cos x - \cos 2x \cos x \\
          \implies \cos x \cos 2x = \frac{1}{2}\cos 3x + \frac{1}{2}\cos x
          </me>
          Thus
          <me>
            \sin^2 x - \cos^3 x = \frac{1}{2} - \frac{1}{2}\cos 2x - (\frac{1}{2}\cos x + \frac{1}{2}\cos x \cos 2x) \\
            = \frac{1}{2} - \frac{1}{2}\cos 2x - \frac{1}{2}\cos x -  \frac{1}{2}(\frac{1}{2}\cos 3x + \frac{1}{2}\cos x) \\
            = \frac{1}{2} -\frac{3}{4}\cos x - \frac{1}{2}\cos 2x - \frac{1}{4}\cos 3x.
          </me>


          </p>

        </solution>


  </exercise>

  <lemma xml:id="lin_of_coord_vectors">
    <statement>
      <p>
        Laat <m>\basis{B} = \left\{
        \ve{e}_1, \ve{e}_2, \ldots, \ve{e}_n \right\}</m> 'n basis vir 'n
        vektorruimte <m>V</m> wees.
        Dan het ons dat vir alle vektore
        <m>\ve{v}, \ve{w}
        \in V</m> en alle skalare <m>k</m>

        <ol type="a">
          <li>
            <p>
              <m>[\ve{v} + \ve{w}]_\basis{B} = [\ve{v}]_\basis{B} +
              [\ve{w}]_\basis{B}</m>
            </p>
          </li>

          <li>
            <p>
              <m>[k \ve{v}]_\basis{B} = k [ \ve{v}]_\basis{B}</m>
            </p>
          </li>
        </ol>
      </p>
    </statement>
  </lemma>

  <proof>
    <p>
      (a) Veronderstel dat
      <md>
        <mrow>\ve{v} \amp = a_1 \ve{e}_1 + a_2 \ve{e}_2 + \cdots + a_n \ve{e}_n</mrow>
        <intertext>en</intertext>
        <mrow>\ve{w} \amp = b_1 \ve{e}_1 + b_2 \ve{e}_2 + \cdots + b_n \ve{e}_n \, .</mrow>
        <intertext>Dan, deur van die re{\"e}ls van 'n vektorruimte gebruik
        te maak, bereken ons</intertext>
        <mrow>\ve{v} + \ve{w} \amp = (a_1 + b_1) \ve{e}_1 + (a_2 + b_2) \ve{e}_2 +
        \cdots + (a_n + b_n) \ve{e}_n \, </mrow>
      </md>.
    </p>

    <p>
      Van hier af lees ons dat
 <me>
        [\ve{v} + \ve{w}]_\basis{B} = \left[ \begin{array}{c} a_1 + b_1 \\  a_2 + b_2 \\ \vdots \\ a_n + b_n
        \end{array}  \right]
      </me>.
    </p>

    <p>
      Die bewys van (b) is soortgelyk.
    </p>
  </proof>

<exercises>

  <exercise>
    <statement>
      <p>
        Bewys <xref ref="lin_of_coord_vectors">Lemma</xref>(b) in die geval
        waar <m>V</m> twee-dimensioneel is,
        sodat <m>\basis{B} = \left\{ \ve{e}_1,
        \ve{e}_2\right\}</m>.
        Verduidelik elke stap met die toepaslike re&#xeb;l van
        'n vektorruimte.
      </p>
    </statement>
      <solution>
      <p>
     As before, suppose that 
      <md>
        <mrow>\ve{v} \amp = a_1 \ve{e}_1 + a_2 </mrow>.
      </md>
      Which gives 
      <me> 
      [\ve v]_{\basis B} =\left[\begin{array}{c} a_1  \\  a_2 \end{array}\right].
    </me>
    Then 
      <md>
<mrow> k\ve v \amp = k(a_1 \ve e_1 + a_2 \ve e_2) </mrow>
<mrow> \amp = k(a_1 \ve e_1) + k(a_2 \ve e_2) \amp (<xref ref="R4">R4</xref>)</mrow>
<mrow> \amp = (ka_1)\ve e_1 + (ka_2) \ve e_2 \amp  (<xref ref="R6">R6</xref>)</mrow>
      </md>
      Reading off the coefficients, we obtain
      <me>
k\left[\begin{array}{c} a_1  \\  a_2 \end{array}\right] = \left[\begin{array}{c} ka_1  \\  ka_2 \end{array}\right],
    </me>
    as desired.
    </p>
    </solution>

  </exercise>

  <exercise xml:id="matrix_basis_exercise">
    <statement>
      <p>
        Laat <m>\basis{B}</m> die
        volgende basis van <m>\Mat_{2,2}</m> wees:
        <me>
 \mat{B}_1 = \begin{bmatrix}
1 &amp; 0 \\
0 &amp; 1
\end{bmatrix}, \mat{B}_2 =
 \begin{bmatrix}
1 &amp; 0\\
0&amp; -1
\end{bmatrix},
 \mat{B}_3 = \begin{bmatrix}
1 &amp; 1\\
1 &amp; 1
\end{bmatrix},
 \mat{B}_4 = \begin{bmatrix}
0 &amp; 1\\
-1 &amp; 0
\end{bmatrix}
 </me>.
      </p>

      <p>
        Bereken <m>[\mat{A}]_\basis{B}</m>, waar
        <me>
          \mat{A} =  \begin{bmatrix}
1 &amp; 2\\
3 &amp; 4
\end{bmatrix}.
        </me>
      </p>
    </statement>
    <solution>
      <p>
To determine  <m>[\mat{A}]_\basis{B}</m>, we must find the scalars <m>a_1 , a_2 , a_3, a_4 </m> satisfying
<me>
a_1 \mat{B_1} + a_2\mat{B_2} + a_3\mat{B_3} + a_4\mat{B_4} = \mat A.
</me>
This results in a system of 4 linear equations in 4 variables, one equation for each entry in <m>\mat A </m>:
<md>
<mrow>a_1 + a_2 + a_3 = 1 </mrow>
<mrow> a_3 + a_4 = 2 </mrow>
<mrow> a_3 - a_4 = 3 </mrow>
<mrow> a_1 - a_2 + a_3 = 4</mrow>
</md>
Solving this equation, we get
<me>
a_1  = 0, \quad
a_2  = -\frac{3}{2}, \quad
a_3  = \frac{5}{2}, \quad
a_4  = -\frac{1}{2}.
</me>
Hence <me>
[\mat{A}]_\basis{B} = \begin{bmatrix} 0 \\ -\frac{3}{2} \\ \frac{5}{2} \\ -\frac{1}{2} \end{bmatrix}
</me>
      </p>
    </solution>

  </exercise>

  <exercise>
    <statement>
        <ol>
          <li>
            <title>(a)</title>
            <p>Find a basis <m>\basis{B}</m> for the vector space
        <me>
          V := \{ p \in \Poly_2 : p(2) = 0 \}
        </me>.
      </p>
          </li>
          <li>
            <title>(b)</title>
            <p>
               Consider <m>p(x) = x^2 + x - 6</m>. Show that <m>p \in V</m>.
            </p>
          </li>

          <li>
            <title>(c)</title>
            <p>
              Determine the coordinate vector of <m>p</m> with respect to your basis <m>\basis{B}</m>,
              i.e. determine <m>[p]_\basis{B}</m>.
            </p>
          </li>
        </ol>
    </statement>
   <solution>
<p>
<ol>

<li>
<p>
<me>
p(x) = x^2 + x -6 = (x+3)(x - 2)
</me>
and so <m> p(2) = </m> and hence <m> p \in V </m>.
</p>
</li>

<li>
Recall that <m> \basis B = \bopen x-2 , x(x-2) \bclose </m>.
<me>
p(x) = x^2 + x -6 = (x+3)(x - 2) =  3(x-2) + x(x-2) 
</me>
and so 
<me>
[p]_\basis{B} = \begin{bmatrix} 3  \\ 1 \end{bmatrix}.
</me>
</li>
</ol>
</p>
   </solution>
 </exercise>

  <exercise>
    <statement>
      <p>
        Find the coordinate representation of <m>\ve p(x) = 3x^3 - 7x + 1 </m> with respect to your basis in <xref ref="ex_basis_no_deg_2">Exercise </xref>.
      </p>
    </statement>
    <solution>
      <p>
        We shall use the basis <m>\basis B = \bopen x^3, x^3 + x^2, x,1 \bclose</m>. Since <m> \ve p(x) </m> has no degree 2 term, we know immediately that 
        <me>
        \ve p(x) = ax^3 + 0(x^3 + x^2) + cx + d.
      </me>
      Reading off the rest of the coefficients, we see that <m> a =3, c = -7, d = 1 </m>.
      Hence
      <me>
[p]_\basis{B} = \begin{bmatrix} 3 \\ 0 \\-7 \\1\end{bmatrix}.
    </me>
      </p>
    </solution>
  </exercise>

<exercise>
  <statement> <p>Consider the vector space <m>W</m> from <xref ref="dimension_of_hyperplane"/>,
  <me>
  W = \{ (w_1, w_2, w_3) \in \mathbb{R}^3 : w_1 + 2w_2 + 3w_3 = 0 \},
</me>
and the following bases for <m>W</m>:
<me>
 \basis{B} = \bopen \ve{a}, \ve{b} \bclose, \quad  \basis{C} = \bopen \ve{u}, \ve{v} \bclose
</me>
where
<md>
 <mrow> \ve{a} \amp = (1, 0, -\frac{1}{3}), \amp \ve{b} \amp = (0, 1, - \frac{2}{3}) </mrow>
 <mrow> \ve{u} \amp = (1, 2, -\frac{5}{3}), \amp \ve{v} \amp = (-4, 2, 0) </mrow>
</md>
Consider the vector <m>\ve{w} = (-2, 4, -2) \in W</m>. Compute <m>[\ve{w}]_{\basis{B}}</m> and <m>[\ve{w}]_{\basis{C}}</m>.
</p>
</statement>
</exercise>

    <exercise>
    <statement>
      <p>Let <m>V</m> be the vector space of solutions to the differential equation
      <men xml:id="diff_eqn_exerc_1">
        y^{''} + y = 0.
      </men>
      </p>
      <ol>
        <li> <p> Show that <m>\basis{B} = \bopen \cos x, \, \sin x \bclose </m> is a basis for <m>V</m>. </p> </li>
        <li> <p> Let <m>y \in V</m> be defined as the unique solution to the differential equation in <xref ref="diff_eqn_exerc_1"/> satisfying
        <me>
        y(\frac{\pi}{6}) = 1, \quad y'(\frac{\pi}{6}) = 0.
      </me>
      (Note that we can indeed define <m>y</m> uniquely in this way due to <xref ref="diff_eqn_exist_unique"/>.) Compute <m>[y]_\basis{B}</m>. </p>
    </li>
    <li> <p>Let <m>z(x) = \cos\left(x - \frac{\pi}{3} \right)</m>.</p>
      <ol>
        <li>Show that <m>z \in V</m> by checking that it solves the differential equation <xref ref="diff_eqn_exerc_1"/>.</li>
        <li>Determine <m>[z]_{\basis{B}}</m>. </li>

      </ol>

    </li>
      </ol>
    </statement>
    </exercise>

    <exercise>
    <statement>
      <p>Let <m>V</m> be the vector space of solutions to the differential equation
      <men xml:id="diff_eqn_exerc_2">
        (1-x^2)y^{''} - xy' + 4y = 0, \quad x \in (-1, 1).
      </men>
      </p>
      <ol>
        <li> <p> Show that <m>y_1</m> and <m>y_2</m> are elements of <m>V</m>, where
        <me>
        y_1(x) = 2x^2 - 1, \quad y_2(x) = x\sqrt{1-x^2}.
      </me>
      </p>
      </li>
      <li> Show that <m>\basis{B} = \bopen \ve{y}_1, \ve{y}_2 \bclose </m> is a basis for <m>V</m>.
      </li>
        <li> <p> Let <m>y \in V</m> be defined as the unique solution to the differential equation in <xref ref="diff_eqn_exerc_2"/> satisfying
        <me>
        y(\frac{1}{2}) = 1, \quad y'(\frac{1}{2}) = 0.
      </me>
      (Note that we can indeed define <m>y</m> uniquely in this way due to <xref ref="diff_eqn_exist_unique"/>.) Compute <m>[y]_\basis{B}</m>. </p>
    </li>
      </ol>
    </statement>
    </exercise>



</exercises>

<!--  <solutions divisional="solution answer" /> -->


</section>

